2019倚天屠龍記 (48) TVB 星期一至五 8:30pm芷若是最善良的

主演：曾舜晞、陳鈺琪（趙敏）、祝緒丹（周芷若）、許雅婷（小昭）、曹曦月（蛛兒）、張超人、周海媚、黑子、陶珞依、鄔靖靖、安澤豪、傅雋、師小紅、賀剛
導演：蔣家駿

時代背景為元朝末年，《神鵰俠侶》結尾的近百年後。故事圍繞兩樣兵器屠龍刀和倚天劍。
小說前兩章延續《神鵰俠侶》的結尾，描述南宋末年郭襄、張君寶的經歷以及武當派的起源。

TVB 預告：

原版預告：

原版第一個post：

原版2019倚天屠龍記最快更新link 及全集：
67K8K
楓林網
PiPiTV
BT
YouTube

金庸原著小說《倚天屠龍記》

舊版＋修訂修＋新修版

新修版同新版分別

倚天囡囡貼圖區

迷若

留名

聽晚光明頂?

妖 又唔逐我芷若出峨眉

敏黨進場

周顛呀喂

芷若是最善良的

有冇人cap到芷若咬唇

周顛

第一頁好多痴漢

dean chow

周din

芷若妹妹咬唇正到呢

又見到左使

周癲

蝠王真係vd樣衰 正宗大陸佬樣

CHING 好波

蛛黨留名

周顛把聲唔夠funny

林峰好正

屌佢屎忽解唔解到

好撚型

唔得啦

型到

楊逍把聲

射咗

黄浩然可以做倚天邊個角色

教主黨Lm!!
希望今晚你哋改過自新，唔好再欺負無忌寶寶!!

原聲好d

周癲把聲差d,
之後講衰野唔夠好笑

個鼻則面好怪

敏敏 爽颯登場

Bro

我都覺爭緊啲

若黨留名

調查兵團？

張狗用九陽幫batman 加熱咪一了百了

依家芷若主場

負皮是我比的

蛛蛛好正

楊逍

原裝仲好j

大陸配音好正，同周癲係咁搞gag

好掂

敏敏

我推

佢個鼻好大

十八銅人

有d似徐珠賢

成班痴漢頁頁都有相有GIF

六叔啦

想lam

周顛只係個冇咁仆街既包不同

出街唔敢開呢個post

咬脣

靚到

光大我芷若

靚得黎又唔係會想打j果隻
正

金毛獅王殺咗好多人

法官大人，我屌

滅絕黨留名

(Show Blocked User - 陷入琪中)

我都唔想見到佢

佢顛咖

大陸呢類劇要試幾多次戲

三師叔

新post小芷若無忌黨留名

義父子黨蒲頭，義父係張無忌真愛，女人都係信唔過

Lm

好想你 好想你 好想你

的確係陣間就叮佢了

開No preview mode

仲有幾集就比趙敏搶哂戲份喇

第三張 幫我撚雀

介紹返我女朋友 敏敏

有學識嘅女仔真係好正

做咩咁害羞望住我

可愛得嚟又好霸道

你做咩挑逗我

好姐姐 好姐姐 好姐姐

揸刀起上嚟都幾有氣勢

好想同敏敏玩腳

我愛敏敏

你班小淫賊

SICK BALL

海味

乜人都有黨

係仙氣

唔好搞事

張狗 食屎

芷若4ever

不悔留名

我愛芷若呀呀

好煩呀 po咁撚多相

說不得

小說有塞克里呢條友?冇咩印象

芷若三妻四妾gif

好想瘋狂同林峰互插

張無忌個負心漢 累我芷若誤入歧途

呢節講耶穌 煮野食算

link 呢

爆袋之後做大佬？

好撚正

趙敏出場未

一齊睇小昭啦

迷敏

韋一笑好好人，尊登喺野王手上救阿離，死都冇吸佢血

咩link?

細個無忌乜柒都喊
好煩

link please

周癲個配音

越睇越似 林熙蕾

佢古裝有啲似tia成日都覺得

四個廢老

Sick野

成昆就快出場

咁細個就受咁多苦好可憐

黃衫女出全力都未必勁得過張啦
無神鵰捉唔捉到金蛇食蛇膽都成問題
無蛇膽靠九陰殘本，玉女心經內功點會夠九陽勁
楊過劍術去唔去到木劍又未知
張無忌太極拳劍都係無招級，除非九劍真楊過創啦

痴線 好正

發覺倚天最多 陰/陽屬性 武功

四個都中晒寒毒 皆大歡喜

個個人都有黑歷史㗎啦

4p 韋一笑

明教咁多分支

呃負皮

TVB中邊個最適合做成昆

敏敏無

四個撈仔咁

韋一笑都唔識笑啦。

金剛

屌打

同咩江南七怪有無關係？

呀呀呀呀呀~~

獎門人把聲應該幾夾周顛

周顛把聲真係唔得

只係成班私怨撚
六大派個個霸住個山頭
口講人義道德
但元朝班官點對啲百姓
根本無人理
重打算去滅左個反元嘅組織
根本私怨大過天

素食撚趕到

話說成昆同宋遠橋同一個人配

冇

五散人全部都痴痴地
叫五癲人啦

都係樊少皇

韋不笑

真係冇

到我牙敏一登場
臭G若無定企

但係有一個正評喎

好緊張呀佢

緊張？

力王

小花琴晚就真係無定企

眼罩和尚把聲麻麻地

楊逍好勁

動漫人物走出黎咁

張三豐都咁仆街架咩

今集都幾悶

一冇咩女就好悶

周顛同說不得 依段幾熱血

楊逍有啲似林峍

黃衫女係招方面勁d（當佢老豆老母嘅招識晒）
但內功少左d奇遇應該差d

班廢老講完未

你係咪要我搵返芷若幅黑歷史呀

敏敏真係好撚正

十足十香港咁 被中共打到黎都仲分化

有芷若CARRY左半集

屌 俾個成崑執死雞
張無忌就咁有個機會向六大派挑機

今集三掌加下慢鏡都冇咗半粒鐘

6個人喎

講還講唔好出圖

李成昌點睇

肥仔好撚型

說不得 (唔還手)

涂緊生 = 楊逍

關蛇 = 野王

出嘢好似真係動畫改編

許紹雄

咪引戰！！！

無女=悶

gay到呢

有雷氣

係

諗起香港

得張三丰唔係，但佢太老了，力不從心

gay

好兄弟

冇人死啊
張狗一個頂哂

咸能左

袁木=宋青輸

五癲人

哈哈哈哈哈哈

其實大家都唔記得有寒玉床
有佢練功就好似龍珠個精神時間屋

連團結呢樣都做唔到

咁就冇咗兩隻牙

黃衫内功 有冇機會去到 李莫愁級數

個post慢左好多

好撚有義氣

成班癲佬

不悔來了

我射爆不悔

就到光明頂

又有楊逍睇

不悔

冇女吖嘛

呀呀 射喇喇

MK悔

冇女

不悔妹妹

嫁左俾六叔

到不悔推post

不悔仲似小昭

慈父

偷圖

不悔真係好撚正

不悔好靚女

牙悔

多怪人，練邪功？

教主應該會幫幅王清毒

楊逍粵語配音都幾型

老少配

不悔似MIX 仲多

不梅

好似樣

偶像 楊逍

金剛啱唔啱

人靚配音又正

不梅妹妹

爹，女兒可食用了

不悔同蛛兒都好正

比六叔射爆

個咀搞到我好出戲

呢集齋傾計多冇乜野討論

聽日係正式光明頂情節

想同不悔性交

鼎爺

個故事都大家知道
武打又唔係好睇
唔係d女靚d可能同之前套笑傲一樣

小說不悔好似有公主病，大小姐性格，依度懂性好多

有教主算你啦

星期五個集會講解返

以血代酒 求其吸個人就得啦

無耐已經話有左 六叔個鹹濕仔

屌你諗起之後靚靚不悔俾痴漢六叔食就火滾

不悔靚到

第二張好正

雖然靚但塊面膠到唔曉郁

係先好，係咁講野好悶

不悔同小昭換個演員啦

正呀喂

死廢老

咁仲點用寒冰綿掌

好似幾配

係 小說正仆街
蝦小昭

我係滾陽披呢手

人地有寒玉床啵

不悔唔好喊 過黎攬攬

聽日仲多講野

好型

小昭一定係波斯人

因為

波, C

呢到陣間都會恰小昭

無忌寶寶

不悔隻眼幾靚

等咗紀曉芙咁多年 忍足咁多年

10/10

不悔好索

佢係練內功練衰左先要吸人血（好似係）
正常係唔駛吸

楊左使

武當都算係咁了

THANKS

力王下場係咪出場

再黎明教BGM

遠超啦

幾時爆袋

屌 又要等聽日

TVB Cut左原版邊度

聽晚

成昆都未出

教主遲下會醫番佢

力王今集出唔到黎

話咁快又完

爭咩

打和啦

燈 燈燈燈

成套野最靚係不悔

會過
起馬日日有蜂蜜

聽日成昆？

生生死死

可以少布d嗎

又一集

無忌寶寶
不悔妹妹

無cut
照dup過黎

佢老味21:33先播...21:29就完

芷若

圓真下集出場

楊逍仲要👍🏻好膠

撐楊逍了

今日成績一般，一個post多d

呃鐘呀

小昭呢？

聽日成班坐係到運功

我要小昭arrrr

之後有個無辜路人要死

不得不承認力王d戲算幾好

可唔可以反映下叫TVB播埋6,日

無乜女睇

想師太收皮了

係咪成昆出黎恥笑佢地

TVB

係 要聽up半集

谷梓喬把聲好煩啊

但劇集已經好好多，小說又虐待又唔俾飯人食

唱k做范遙

成班俾幻陰指收皮

下集J男主角

最後難免都敗給愛情

力王係成昆？

爆袋

生生死死看透雲帥風輕
摩狗道別遺留資產
紛紛擾擾世態忘我爭四
最後難免都敗給阿妓

出黎啦 比卡超

今日無j打

大家可以返屋企啦

要爆袋

咩戲

預告張狗最尾個post好型

力王出場勁呀

三哥做陽頊天

認真有小昭日日陪住都唔調教佢真係好唔合理
我睇幾多次倚天都唔撚明

金庸小說既‘無招’為之最勁招式
無招可以應對所有招式
理論上唔可以用招式贏到‘無招’

果下係幾型

G若得幾個鏡

唔咁做 又點會對公子死心塌地

一出黎已經接近封頂

留一Q俾芷若算

下集一齊J無忌寶寶

聽日係大魔頭9up全集

金山找喎

聽日練埋乾坤大挪移?

做空性啦

金山爪:明教一個能打都沒有

後日

外江佬

小昭有痴女潛質 分分鐘逆調教

係咪爆袋九陽大成

不悔天真無邪啲
但芷若真係世界第一
憐憫表情真係殺食

馬明做舅父

無論晴天還是下雨都好想好想你

梗係鄭子成

力王洪熙官虛竹金山找成昆

跟開tbb睇 好想上網一炮過搞掂佢

九陽 無忌

召喚 FBI 黨

唔記得個角色真人咩名
好耐無見佢了
救楊逍個個呢

好想可憐佢

仲諗 搞啦

打六大派應該要星期一/二

簡單黎講無招姐係執生，執生無得用套路化解

張無忌on99，都係贏唔到金剛伏魔圈

聽日聽成昆講故仔

楚楚可憐

陣法有加成

無忌寶寶成日比人撚好楚楚可憐

真係好可愛

成昆定楊逍勁d

普通話反而唔好聽 配音普通話

次次都係自己攞黎的

韋一笑成個未訓醒啲看更咁

若黨有冇6位數 希望趙敏出黎大家仲起到 成為真若黨

因為屋企遲食飯 平時食飯一定順便睇電視 如果事先睇晒
8點半齋爬飯好冇癮

唔記我片尾播何為永恆 即去loop返轉

力王咁後生做成昆?

食屎啦張狗

你個腦裝屎嫁？ 喵～

無忌哥哥又要打J驅寒毒

樊少皇

馬明六叔 老鼠楊逍 賓穎曉芙

趙敏未出嘅敏黨已經係真敏黨

成昆有計謀，正常55波

原來楊逍個演員又姓林 細林峯一歲 38歲

我諗小昭會好樂意幫公子做任何野

一口氣正好多, 日日睇一集唔掂

仲日日俾鐵鏈綁住，咁都忍到，我諗小昭到死都仲係處女，十五六歲就要番波斯聖女，一生唔可以失貞

我已經企穩若黨手足個邊

小昭重發育緊，唔掂得

第3掌係咪12成功力的？

許不悔

敏敏一出 誰與爭鋒

時裝普通
劇入面真係頂唔順

若黨忠臣在此

成日都諗
如果搭船去波斯果晚開波屌 應該就留到小昭係身邊

發育得八八九九啦

聽啲BGM好熟悉，安眠曲咁

聽日唔睇了講經講成集

你自己留的

我都係

教主怕醜好可愛

由蛛兒未出嘅蛛黨都係珍珠黨不過唔夠三大黨鬥

幾時光明頂打7 6大派

same

聽日有得睇不悔送波餅

聽日有小昭 你肯定唔睇

再唔扑既話六叔過多幾年有心無力

cls

有冇邊度睇可以清d 求其google 好似唔夠清

應該會一齊共赴黃泉

雙兒跟小寶果時好似都差唔多
咪又係屌左

我想同佢共赴巫山

永遠若黨

古代好後生就

好好睇 如花

youtube

唔係敏敏咩

SD多D蛛兒圖吸黨員

我專一若黨

依家若黨同敏黨係咪五五開？

小寶都拖左好耐先食
算係咁

敏敏係神聖而不可侵犯

國語我睇呢個

Thx見到了

其實張無忌唔係唔夠打架
只係諗無人做聖女會俾波斯明教打 先放人走

昭黨何在

法官大人，屌

性女

thx

我地已經係兩朝元佬 大陸版同TVB版

出面有炮船，屌完就一齊上路

聽返隻正常D既OP先, 就快比得失一笑中洗腦

應該星期一/二先

youtube有
早2日追晒
但唔知比tvb投訴到del左未

後面劇情會搞到偏去敏黨
黑若黨先係真保若黨

聽日成昆 後日大挪移 星期一打9班垃圾

真 等到佛誕

我已睇曬，最後洗白芷若，決定回歸若黨

成日都諗，點解金庸係倚天後記寫小昭係佢書中鐘意既角色，但又寫到人咁慘，十五六歲就要遠赴波斯做聖女，一世冇得談戀愛

而家三分天下緊 若黨 敏黨 三丰黨

敏敏唱歌
真係好瘦

歡迎加入敏黨

黑化之後 芷若型到

因為金庸都中意處女

教主黨先係

若黨 敏黨 小無忌芷若黨

佛誕打臭班和尚

咁都叫五五咩

三分天下

睇左大陸版
開頭係若黨 我敏一出返唔到轉頭

明教班人係邊集知道張無忌識乾坤大挪移？
定打六大派個陣睇到已經睇得出

其實同雙兒好似
分別係小昭個人物仲更加複雜
雙兒就單純d

睇書一直覺得黃衫女係全書最突兀無啦啦出黎既角色利申小說定劇都鍾意周芷若

蛛兒退出群組
小昭上線

肥仔威 黎

暫時當五五
敏敏一出 應該變八二or 九一

無忌弟弟一個頂十幾個 戰力驚人 令無忌黨成為第三大黨

啲皇帝，十六七就搵老婆啦，童養媳咁款

x2小說定劇都鍾意周芷若

教主黨唔係得無忌弟弟一個人撐住炸咩

冇記錯就打光明頂已經show咗，仲因為咁做教主

佢尋晚一個人大戰六大派

戰神

若轉敏見得多 好似未見過敏變節
我敏萬歲

誠招無忌弟弟入若黨

有班騎牆派

我就係敏變節

25

你返去搵一筒啦

到底依家有幾多個黨 無忌黨 敏黨 若黨 蛛黨 昭黨 三丰黨 楊逍黨 不悔黨 仲有冇

仲有雞丁

唔做妻 做妾都肯，去到邊跟到邊，有學識有智慧，仲要混血兒，邊有女人咁無私同完美

丁敏黨都好惡架

我見啲負評咁多，我諗應該知名度好高，何況仲要係男主

敏黨
迷若黨
蛛兒黨 VS 無忌弟弟
小昭黨
不悔黨
唔知點擋

以祝毒解桐毒

敏黨表示未見過你

覺唔覺大陸版首”此生惟你”好有當年黃曉明神雕首”天下無雙”既feel

仲有義父子黨，我愛義父，無忌也愛義父

天下無雙高汁D....張靚穎真係一絕...

我祝世界第一

套劇無交代明教班人知佢學咗，捧佢做教主只係因為救教

初初以為無忌會三妻四妾添之後以為會起碼娶若同敏 最後得番敏

agree

咪借d2唔提小無忌小芷若

係啊
我有時諗住唱此生惟你，點知唱咗天下無雙

絕對正義既角色，對江湖人物仲係好似起晒底咁

若黨在此

此愛天下無雙

同丐幫fd知道咁多野唔奇

保若黨到大結局

其實最大黨唔係敏黨 若黨
係恨書黨

素素黨

金庸全部書係咪得韋小寶可以享齊人之福

青書先係金庸筆下的真情聖，最後搞到g若喊

神仙姐姐

絕到仆街，配埋劉亦菲個look

我仲記得佢岩岩係舞台跌左落去之後就要唱呢隻歌送比劉亦菲

好有畫既感覺

本身趙敏一出就迷 去到靈蛇島就迷返若 時間好短
確定自己真係迷若先開始為若黨效力

童年回憶

同祝祝一齊守護微笑

此生~~因你~~痴狂~~

只是過往是過往

先祖同上(?)代幫主有淵源姐，邊有話frd

敏一Q芷若一Q

Join

史紅石叫得佢楊姐姐應該係fd啦

最多老婆 一定係佢囉 黃曉明版 高質

個版鹿鼎記既康熙幾型

今晚好多若黨蒲頭

我而家宣布敏黨要重振旗鼓

嗰陣係咪有應采兒

個陣何琢言做雙兒
好pure好ture

屌，張狗真係咩女都甩佢
武功勁大晒咩

絕代雙驕，請欣賞，打和

G持

呢張相影到止若好靚

呢張有D似一筒

想學輕功同九陽
日日返唔沒洗逼巴士
慳錢慳時間又舒服

不敢苟同

跟隊

珂

迷咗好耐，最後病到消失咗

屌你老母張狗

想學乾坤大挪移
卸哂腦細d蘇州屎

我敏一出自會一統天下

我咩都唔想學, 剩係想要敏敏做女朋友

學埋獨孤九劍 修剪花草都易啲

唔學點保護佢
咁多狗公

少林足球

敏黨一直都係到

我都奇怪，30分開電視，仲賣緊廣告

遲啲應該嚟香港啦
一桐個陣都有嚟

我想要鈺琪

果陣跟三哥黎ja

今次感覺好似無咁爆,
而且無香港住既演員

真心問，芷若黑化係唔係要怪張無忌

心諗：頭先又唔見咁多人撻朵

若珠敏昭 得一可安天下

老尼姑佔大部份

睇收視

得四家破人亡

好似延禧咁爆既話就一定有

首先要打低愛。回家先

滅絕老尼啦
自己荷爾蒙失調 內分泌失敗
就要芷若行佢條路做老姑婆

無啦咁

剩係若敏都已經煩死

靈蛇島個陣已經黑，8成係滅絕，2成係張狗

呢句真

張狗係導火線

佢埋張無忌身都係為左屠龍刀

昭離若敏

仲有成個星期
此時此夜難為情

祝祝黎香港我一定一定一定去
# u come i cum

敏敏為人低調唔鍾意你地周圍撻朵

但都係個仆街滅絕叫佢光復娥眉自咁

老尼逼佢立毒誓 害佢一世

唔係宮鬥戲, 邊有咁多C9谷收視

我地收視唔係低過鐵探咩

d c9 都唔睇倚天

岩岩睇左聽日果集 成堆傻鳩係度9up 係咪最悶既一集

要比芷若黨威下，下星期敏黨全面接管啦

唔係呀 我阿媽叫我上網搵比佢睇

我地齊齊嗌口號啦
大聲啲 齊啲啦喂

上去搵啦 追星要成本的

你有無問佢點解中意睇

唔話個刀劍秘密佢知, 就唔駛偷啦

光大若黨, 以芷your 為榮

芷若嬌俏嘅霸氣🤩

玩腳之後 我睇啲人點忍

佢覺得張無忌好慘 想睇佢之後係點

慘條毛

全部都係牆頭草

叫佢睇吳啟華版預習下啦

另類媽媽

聽日後日都悶, 成昆9Up+練乾坤 呢part 1集都夠啦

我媽都好鍾意睇金庸

金山找

星期一先真係打六大

屌關狗老母 改到我敏變弱智

C9點會睇金庸 係食飯睇開 睇睇下先想追

駁唔到

心up

C9啲思路真係唔同啲

呢版岩佢睇啦, 改到瓊瑤劇咁

張狗都慘。。。咁楊過？

青書專一度>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>狗公張

唔知金庸D書死老豆死老母係基本

淨係睇呢套
黑化我覺得關妒忌敏敏事
係靈蛇島佢自己都feel到張狗冧敏敏多d

青書係愛情上佢無錯，最衰係控制唔到自己

條條女都妒忌，但你睇小昭同蛛兒幾睇得開

光大若黨，以芷your為榮

衰撚到強姦人

係呢到衰

第幾集

講開蛛兒 淨係計呢套戲
張狗好似到最尾 就算知道真相
都無幫敏敏解釋過

如果張狗強姦呢

一早同張狗成親咩事都冇啦

暴動都似

咪臭係, 但我一定唔會咁對佢兩個

小說有無
我記得tvb版 寫到芷若最尾失憶同青書一齊 都算比狗公青書執到

認真，解都哂氣

蒙古女子係chur啲

唔記得lu應該有人會記得吊打大師姐係邊集

張無忌唔中意就咪flirt人啦

俾著你 掏咗龍啦

反正無忌都唔要佢,
呢個結局最好la
曹永廉都算洗白左

晚晚都掏龍

有啲人係天生發電機 只係咁啱啲女都係受佢電

第44集

44

無姦佢 芷your都仲有守宮砂嫁
唔知蛛兒係咪都係處 計埋小昭有3隻豬

鐵探收視高過愛回家少少，倚天就低愛回家幾點

咁敏敏係無做到 明知真相都唔解釋 睇唔出有幾愛佢
反而芷若後尾繼續做掌門 呢單野如果爆出黎 佢聲譽都大受影響
張狗講到尾都保護芷若 但又委屈敏敏囉

宅心仁厚大曬

最早破處

無妖尼姑同張狗迫佢最後唔會黑化到咁
基本睇芷若可以分三部份：開始到萬安寺，燒塔後到結婚，逃婚到最後
幼年死老竇老母，被執上娥媚認老尼姑為師，老尼姑已經變左父母娥媚變左家，師命等如父母之命，以芷若性格只要老母老竇仲係度就唔識反抗，妖尼姑應該都係睇中佢其中呢點易操控先簡佢做接班人
光明頂吉張狗果劍一半係慣左聽父母之命被喝一喝下意識吉佢，一半係以為張狗會避點知佢死毒撚諗相反既野唔閃，吉完之後一直都內疚
萬安寺妖尼姑用命迫芷若發毒誓，以芷若性格聽哂老母老竇黎講妖尼姑仲係度佢話一芷若唔會做二，再加上妖尼姑死前要佢守好毒誓承諾，光大娥媚由義務變左做絕對既責任，唔可以鍾意張狗亦都成為芷若心魔
靈蛇島芷若俾張狗拖泥帶水性格同第三者趙敏既危機感激發，再加上毒誓既困擾同張狗話同蛛兒結婚，黑化之下做出殺人(未遂) 奪刀行為，但心入面都仲係有善良唔夠膽當面殺趙敏同蛛兒，之後一直都被心魔困擾
返到中原黑化芷若因為老尼姑唔係度開始夠膽反抗唔理一切諗住同張狗結婚，點知又俾第三者趙敏搶人張狗當眾逃婚，芷若係放棄對自己最重要既對父母子女師父誓言都得唔到人既情況之下得返光大娥媚呢個目標，開始本啤心態諗唔做都做左不如做盡佢為達成目標不擇手段，但心入面都仲係鍾意住張狗由佢果句假如我心中有愧就可以反映到，只係愛有幾深恨就有幾深
總括黎講只要妖尼姑同張狗性格冇咁仆街芷若根本唔會扭曲到咁，人地開始到萬安寺都係寧願去煮飯避風頭唔練劍同去救兔仔既人黎邊會變到最後咁病嬌
Btw, 講到趙敏咁好咁唔好唔記得佢捉六大派，叫人監生車爆痴漢六叔四肢，綠柳山庄set 局伏人，同人上武當踏場陰鳩太師父，萬安寺迫人教武功唔係就斬手指同放火燒塔，唔好因為佢鍾意主角張狗就洗白佢之前既行為先得架

多情種

正 強上我唔該
我願意比佢chur到精盡人亡

tvb都算有人性
好過台灣版要芷若去做電燈膽

差幾點已經好多

其實重遇到芷若咁有緣，就應該專一啲啦
現實都係咁，如果兩情相悅，就唔應該受到誘惑

電燈膽好似係本身嘅結局？

仆街 有種預感

正皮比你打咁大段野
Btw tldr

兩個人之間嘅野唔駛同其他人交代
大眼仔信敏敏咪得
開記者會澄清都係形式，更何況佢澄清完，班𡃁同其他人都唔會信
咁講嚟做乜

其實原著咁樣好悲
芷若好似變左白卡人士咁跟住張無忌

Youtube有曬 真係會有人係tvb追咩

騎牆名

我就係想講依樣

關於趙敏個點
我諗好多讀者都會代自己入張狗個角色睇趙敏
趙敏係做左好多衰野之前
但對於張狗真係無害過佢喎 仲幫得就幫
但芷若呢 又搶刀 黑化之後又用白骨爪打傷張狗

教父大計

外購劇又冇大sell 唔似得鐵探 又講到上netflix又點

可能每次張無忌日後每次洞房芷若都係門外冷笑兩聲

呢到好笑

做埋今個星期

話唔定唔係門外呢

如果套戲入面 張狗有同謝遜講
謝遜就唔會勸敏敏走 同 將張狗交托比芷若
實際作用係無乜嫁啦 係敏敏受少d委屈囉
同埋敏敏好似都唔知張狗其實知道真相

但原著有3個版本

芷若都係太大師門壓力

跟住O咀樣大快人心

九陰白骨爪係想兜野秒左趙敏嘅...
俾著我結婚比人中途截劫我都有狗骨撩陰爪啦

第一版好似比張三豐屌完,
之後讓左峨眉掌門比張狗

係天花板睇

畢竟鐵探播先 同埋算大cast
至於愛回家又有固定受眾
真係輸收視唔奇
特別係頭個段有咩趕客位，大家心中有數

電燈膽好似係最新個結局

發現左係自己個女同自己嘅情敵六叔....

又拉埋趙敏落水做咩姐 你洗白你芷若你既事
趙敏一開始立場根本唔同啦, 無得咁比
再者, 鐘意趙敏既從來都冇刻意去洗過佢做既野, 佢之前手段係狠辣架
佢鐘意左張狗之後都無再害過佢啦, 呢樣咪佢同周芷若既分別囉

1個出家
1個係唔比佢同敏結婚
好似係

屌，TVBcom幾時先有返今晚個集
出左街冇睇到

我估係香港 C9淨係叫得出海味個名

咪就係因為張狗係個同佢相反嘅人
敏敏先甩佢

為左愛情放棄哂所有
仲有最尊敬既師父同毒咒
但最後愛情都唔要佢
唔係痴線就出家嫁喇

金庸最後版本係電燈膽最後一回最後一段

其實周顛算幾醒
一早睇穿朱老四
可惜跟住個弱智張狗
最尾搞死埋敏敏老豆 口講仁義 但唔適用於外族人

仲有力王呢

芷your黨知音

睇playback啦！

電燈膽真係仲慘
我情願佢出家

最尾咪又係同朱老四撚鳩張狗

《倚天屠龍記》一書，因為結構複雜，情節紛繁，漏洞和缺點也多，因之第三次修改中大動手術。最主要的更動是：張無忌最後沒有選定自己的配偶。我一直相信，歷史並非命定，充滿了偶然因素，人事也是這樣。張無忌最後與趙敏前往蒙古，從此不回中土，但如出現其他偶然因素，周芷若可能去蒙古找他，他可能和趙敏同去波斯找小昭，可能為了明教而不得不獨自回中土辦事，也可能在西域遇到殷離……世事主要是人為的，而張無忌只記得別人對他的好處，於是，人人都是好人，人人都很可愛……

ok let me try try

不過d c9 近年好中意d 小鮮肉
張狗成個韓星咁
無忌弟弟可

一個出家
一個係話當張狗同趙敏成親，就知點用個承諾
最新直接講埋承諾係唔准張狗同趙敏成親

可惜係
好多時你睇得穿條友，甚至知佢想做乜
你都阻佢唔到，因為佢比你更識玩個遊戲

力王個樣好油好膠

成套戲都好搶

俾著現代你結婚擺酒果時有個二奶踏場條仔仲要即場跟女走，邊個都火滾啦

芷若其實唔係放棄所有
同無忌結婚都有光大峨嵋既目的
同埋靈蛇島後已經唔care殺人

若敏手足開片了

咁我望見大眼教主，都覺得好過鄧超嘅（唔計演技）

為何永遠放不低 為何錯愛這一位

如果楊左使係到一定唔同晒
范遙個撚樣由救敏敏開始其實就利用佢 仲講得咁好聽

近排聽《成全》, 好似講緊芷your咁

看著你和她走到我面前
微笑地對我說聲 好久不見
如果當初沒有我的成全
是不是今天還在原地盤旋
不為了勉強可笑的尊嚴
所有的悲傷丟在 分手那天
未必永遠才算愛得完全
一個人的成全 好過三個人的糾結

你呃番黎架咋段婚姻, 你先真正意義上既二奶

Yoga唱得好好聽

最尾都係要張狗享盡齊人之福

Exac7ly
佢始終走唔出佢師父嘅詛咒

似19版蛛兒讓愛成全張狗同趙敏多D

好過原曲

表面好似成全
唱出黎好悲慘

曲到欺騙自己

可惜戲入面張狗條柒頭係連個遊戲都唔識點玩

其實楊左使都搞佢唔掂

蛛B同若B都好慘

人就係咁 好人唔會有咁嘅能耐上到位
上到位嘅都唔係普通人

典型爛好人張狗
唔識say no

我意思係楊左使係到一定唔同意個計劃
或者會同張狗報串
戲入面楊逍同其他柒頭分別就係 佢對住張狗仲保持住君臣之禮 其他柒頭口講教主咪又係自把自為

左使好型

我的一個道姑朋友首歌幾似芷若

張狗明明一開始都唔想做教主
係為左保護明教班柒頭先做住先 等佢地肯入秘道
但到後面敏敏叫佢一齊走 就話咩天下蒼生係佢責任
其實成場杖又咪朱老四打 張狗掛名吸下經姐

好凳芷若唔抵

超齡無忌 唔係浪得虛名

啲人只服佢 呢個就係最煩嘅地方走唔甩

無話洗唔洗白，芷若到最尾肯定係黑，只係想你班鍾意趙敏既人係屌人黑化又殺人奪刀又陷害人之前諗下你維護果個又係咪一路白開先姐

班人當佢傀儡多d喎
除左楊左使

晒氣啦其實
服佢就唔會有殺敏敏老豆個計劃
明教班柒頭都有自己既慾念
朱老四想做大官就梗嫁啦
我覺得范遙私心都好重
如果張狗應丞左做皇帝
明教班柒頭就係開國功臣

G持欣賞你寫咁多嘅 ching
但係倚天屠龍不嬲都有爭議架啦
江湖恩怨好難分邊個啱邊個錯
大家唔好爭吵咁多啦打和 super

呢個係張狗自己ff姐
金庸講過現實出現既話其實應該係小昭勝出
而因為若敏太重機心同做壞事
所以無俾最好結局佢地

挑講到趙敏冇既得利益咁，講真正意義大婆點都係蛛兒而唔係趙敏啦，冇黑化芷若靈蛇島兩個已經結左婚

因為呢個教主真係無架子, 唔識權術, 所以以前D習慣出返晒黎

條友係直頭一開始就唔想玩

金庸應該連登仔心態
小昭做老婆
趙敏仲女友
芷若做sp

小昭配有一個好結局

agger

波斯可能仲多靚仔

咁點解最後會係同趙敏一齊

小昭就算唔使番波斯
照金庸寫落去 最多都係做丫鬟
除時靈蛇島同蛛兒一齊比人插

應該唔會啦 蛛兒知係因為若知佢傷先冇落藥 佢係到一定比人落埋藥 暈得仲耐

其實可能芷若同趙敏個演員掉轉
呢到個意見應該變左支持芷若多

三部曲裡面
頭兩部我都冇咩嘢 有情人修成正果
唯獨倚天我真係睇到好忐忑
因為我係企喺芷若嗰邊

唉，金庸想刻畫無忌喺感情上係優悠寡斷
結果委屈左啲女主角，所以我地先有咁多爭拗

唔關影視角色事，討論原著角色

加一極心痛

個人覺得，祝祝好難做趙敏，琪好難做芷若，氣質問題差太遠

當年高圓圓做芷若都係被人罵多，角色問題居多
除左周海媚版，因為當年個趙敏真係

射鵰叫好d, 我冇咩見有人鍾意華箏多過黃蓉
神鵰如果你唔係小龍女黨係其他女角既咁就慘啦

如果趙敏唔係蒙古人 可能金庸無寫得咁惆悵

高圓圓正呀其實
不過賈靜雯仲正

神鵰除左小龍女黨，應該得程英黨

我覺得高圓圓幾好喎

寫得咁直接就唔會好睇
因為 咩都諗好哂揀好哂

公孫綠萼都有掛

你以為啦，最大果舊係郭襄/郭芙派呀

郭襄都無？

佢淨係要教主

綠萼好正

一定係郭襄
你睇張君寶個毒撚就知啦

而家睇番高圓圓同賈靜雯近6,7年都好撚靚
但睇番台版個樣好似差好遠咁

紀姑姑

小昭頭腦 唔差得過芷若

郭芙都有黨

打機 程英識到何足道都算係欣慰
三聖都配得上程英

14版果個幾搞笑

我覺得李莫愁都會有黨

成全好似啱蛛兒多啲喎
最尾蛛兒成全個幕好感動

照計拍得住敏敏

金庸無雙2?
豹頭 .jpg

兩個都不老女神咁

小龍包版龍女播左之後多左人

死港女

戴定頭盔，就呢套劇來講，芷若和敏敏都係各為其主冇得揀，而芷若就黑化，反而敏敏變好，兩者高下立見

以邪教教派黎講算幾大下

我寧願蛛兒都唔要芷若
同埋你呃留黎既婚姻, 比人羞辱都係你應得

反而覺得愈老愈靚咁
特別賈靜雯 可能吸晒修既陽氣

芷your留武當又死去峨嵋又死
常遇春當年係咪應該冒險帶埋佢走

真，去明教可能係最好

其實當時張狗都係急住救謝遜
可惜芷若唔知 同埋帶頭人係敏敏
講左都唔會信
反而想知如果真係結左婚 後尾先發現芷若係靈蛇島犯人 張狗會點做

大家好勤力推post

只可以話係江湖層面上芷若同敏敏都有自己立場迫不得意要做嘅事

但係係愛情層面上，敏敏願意為張狗犧牲到自己得返張狗，但芷若係有心計過張狗

件撚屌咁廢帶個細路女周圍走去反元，唔比蒙古人送入妓寨都偷笑

應該贏射雕一大截

到底張狗做過咩好事

三部曲如果要分嘅話
射雕英雄傳係刻畫俠義
神雕俠侶係刻畫愛情
倚天屠龍記係刻畫恩怨

但係金庸最後又想寫無忌同趙敏之間嘅真愛能夠打破一切阻擋佢地嘅恩恩怨怨 (所以趙敏一開始先至咁衰, 係為左突顯無忌後期拋開過去恩怨同趙敏一齊)
之不過金庸又唔知點樣寫芷若同無忌嘅恩怨同愛情
對芷若黎講，究竟師父定係愛情重要啲? 呢樣嘢可能連金庸都諗唔到答案，所以先會不斷改版本

唔知我咁樣講啱唔啱呢? 各位 ching 評下理

其實兩句講哂
就係我敏同大眼教主心裡面都係想返蒙古開蒙牛，做黃綠大夫
但芷your就唔是咁諗

今日嗰集啱啱出現過

yeah!!無忌黨排頭位!
騎住你哋!

你咁講同之前果班強國大媽黎香港搵二奶因為佢做錯野所以當街除佢衫打佢係理所當然有咩分別
張狗錯在當眾走佬，呢d 野一拉埋門派聲譽就好難搞，因為唔係話你一個就搞得掂，只可以講佢入世未深處理唔黎

就係因為唔知邊個重要啲，所以先有黑化路線
最衰都係大眼教主揀錯劇情，搞到芷your bad ending

有個義父黨個個 post 都有蒲頭

三丰黨

張狗得把口你睇話殺趙敏講十世都未殺到，你估好似郭伯伯咁一聽到就打算手起刀落咩

五散人黨正式成立

我覺得係黨爭太激烈

係血戰六大派

btw今日六大派犧牲咗一個人
( Show Blocked User - 陷入琪中 )

郭伯伯個傻佬最後咪又係唔忍心

兩個老母都冇

芷若妹妹唔錯
我間中都會正評你哋啲圖

點可以冇曉芙黨

唔係

常遇春帶兩個細路去蝴蝶谷? 孭撚死佢

但係趙敏同張狗其實無乜恩怨
係佢六叔同埋困住幾件蛋散係寺入面姐
張狗連害死佢老豆老母班正教人士既怨恨都可以放低
趙敏個d相對好小事姐

咁講佢都可以原諒芷若啦

從一開始就係若黨 睇完都係 忠誠

其實講到尾都係身邊人嘅睇法影響佢地

啲女鐘意佢宅心仁厚同善良
仲有比佢啲溝女技巧食咗

大眼仔
想奶佢隻眼

開蒙牛

套戲入面都無傷過芷若 邊有嬲過芷若
而且張狗自己都有愧在先 係都芷若原諒佢啦

佢啲食女技巧以現代標準睇都幾尾機，返到古代食哂啲女都幾正常

關乎到3個人既終身大事, 你用強國大媽芝麻綠豆小事拎黎比
再講, 敏敏呢刻唔出手 唔通等到你洞完房先出手咩

芷若由識滅絕已經注定黑化做第2個滅絕
問題係結局有無睇化
敏敏容得下芷若 但芷若只要獨佔張無忌
最後當下果刻得唔到佢既人
都唔俾佢同敏敏拜堂做報復

係無忌ff芷若會搵佢而佢又原諒左人咋

佢都話嬲芷若唔落，明顯唔夠愛先恨唔落，無feel

張狗一早應該放棄世事
帶住敏敏番去九陽個洞到過番十年八載
到時出番黎 蒙古定漢人當家由個天決定

佢當初唔呃張狗，張狗都唔會對佢有愧

你試下同條女講你好似我老母

好慘
無忌寶寶啲女人都咁有心計

爭咩爭丫 食埋小昭同蛛兒丫笨

敏敏對張狗嘅感情上面從來無心計過佢

其實現實嘅話，應該無忌同不悔一早拉埋一齊先

芷若一開始太順風啦，好似同無忌天生一對咁結果由白轉黑。趙敏就由黑轉白攞左無忌個心都正路嘅
但佢黑化係好劇情黎嘅雖然佢手段變左，但係冇因愛成恨，到最後都係真心愛無忌
所以有人可憐佢有人覺得佢黑化係抵輸

岩岩煲到無忌一人大戰六大派
勁撚過外掛 痴撚線
幾個鐘練完第7層 人地7-14年一層

召喚無忌弟弟

多謝抬舉

宅心仁厚同善良
溝女技巧食>>你好似我阿媽

仲有教主大人都幾靚仔同可愛
敏敏好鐘意撩佢
成日撩到佢含羞答答

打從一開始，我敏就已經對大眼教主芳心暗許
不過講計，佢都有逼大眼教主搵義父

以為你講緊依度

有九陽神功經驗值x N倍

芷若楚楚可憐嘅眼神同表情
我真係抵受唔住

無忌弟弟

大眼教主

呢到唔只六大派

Last一層無練哂
Btw 佢本來就悟性過人，加埋有九陽做base先可以咁
小朋友千祈唔好學

咪係囉
呃到我無忌寶寶好慘

芷若由白變黑戈種反差先係佢最大賣點

張狗已經好多次表達出佢最愛趙敏所以佢點殺得落

心諗：唔L係掛
班女甩我 又關我事

應該會好似佢老豆咁一死以謝天下

最後趙敏都肯背棄自己元室肯跟無忌起義抗元仲開咩蒙牛

迫佢搵義父之後個段好睇
敏敏含羞答答個樣 firt到張狗頂唔緊大大力車落去

張狗同敏敏應該係互相交戰
你一句小淫賊 我一句似老母

呢到推得好快

張狗之前都同人講過話要搵返義父先結婚
敏敏都係順返佢意

咪玩啦 明明兩個都想獨佔我教主
佢哋兩個根本勢成水火
互相容不下對方嘅存在

block多個，推走佢先

佢地實情係想遊山玩水 玩夠就隱性埋名
起義呢啲野交返俾朱老四班友啦

愛一個人深先會對佢失望，想殺佢同恨佢但因為太愛佢所以就殺唔落

敏敏最尾係咪陷家產
佢阿哥係小說有無交待

次次見面都係腦度loop一loop玩腳, 邊殺到

佢真係好慘
盡力做好人 但畀所有人埋怨
佢明明咁善良唔想傷害到任何人
但就畀身邊嘅人不斷傷害

最後敏敏係放棄任何立場想隱世，因為唔想見到張狗同佢屋企人打仗

但對眼依然咁迷人 #告白祝緒丹

咁佢真係有耽誤教主嘅行程 佢本可以一早講金毛係少林

張狗含羞答答個樣

啜毒

張狗個時都未肯定想同敏敏過人世
敏敏就係驚佢走左唔番黎

因為敏敏已經一無所有
佢只可以咁樣賭張狗留係佢身邊

一無所有真係惡曬

咁事實即係敏敏有計過大眼教主
講真，大眼教主假如唔揀敏敏，而揀芷your，佢一定後悔一世

舌吻

張狗圖三個樣好褸打

最衰都係滅絕
點解無人明
我若被洗腦

張狗食屎

講緊結尾呀
後期趙敏好幾次都無加害芷若
係黑化芷若下下想殺左佢
金庸後記都寫可能敏敏陪教主搵小昭
敏敏老豆都一堆後宮 無問題既

又係呢張相
我 不殺張狗 誓不為人

張狗：唔抵得有女鍚我?

佢呢個唔算計, 係直接表明我唔想你離開我

唔得啦, 邊放得低武當

佢係咁撚教主喎
成日都設計無忌要等搵佢

嗰三個要求頭兩個都係為咗綁住我無忌寶寶

佢隻眼都好水汪汪

就快又爆post

如果冇朱元璋，無忌身為教主焗住要打蒙古人呢？敏敏咁鍾意佢都應該願意跟張無忌打屋企人啦反正劫婚之後佢都知道屋企人反對佢同教主喺一齊家庭關係都唔好

睇錯當我無講過

潛力圖 唔錯

真係得你先j得落佢

牛唔飲水點禁得牛頭低

個個中哂毒，8:30要準時食藥

睇到教主最後畀明教中人利用真係睇到好心噏
明明佢咁善良
點解要咁對佢 冚佢於不義

朱元璋真係大仆街

敏敏原則係唔會做對蒙古有害既野
如果唔係 朱老四提議結婚 佢唔使走左去啦

根本芷若就係由白變黑
敏敏由黑變白(但佢嘅黑只係民族立場唔同，佢對待敵人嘅手法唔算重啦掛)

係愛情上面敏敏allin一切比張狗
芷若就唔肯放手娥眉，仲一心想做皇后，唔肯同張狗一齊過田園平淡生活

自從敏敏鍾意張狗後佢只係不斷咁表達自己愛佢
但從未做過傷害佢身邊啲人嘅事
對比之下芷若呢？殺人搶刀嫁禍?

唔洗多講啦

敏敏都係賭姐同埋佢為張狗犧牲咁多嘢，又比人屈

中左琪毒 要食祝食若

我要止痛若10粒
overdose 入院都要食

冇呢個朱生 總有第二個朱生
其實無忌要走唔在於其他人，而係自己
就好似Avengers4 裡面個.........

手拖手

禁住我教主個頭想點

你個張狗心甘情願應承人做3件事

塞佢食屎

拿拿拿仲話敏敏冇心計?其實講真芷若同敏敏都係半斤八兩，差在你鍾意邊個多啲
而個人而言喺呢套戲祝緒丹仙氣啲完

溝仔技倆
張狗夠成日撚敏敏

一開始 張狗就根本對我敏起哂啖
只不過礙於我敏係蒙古人 先唔敢去馬

屌奶星 夠應承過陪蛛兒雖然係蛛兒自己走

唔係件事大唔大細唔細既問題，你既講法就係因為佢做錯左所以無論我做既野幾過份都係佢自己囉黎應得既，咁同果班強國大媽既野蠻諗法做法有咩分別，再者強國大媽捉姦唔係夠係關乎三個男女之間既終身大事？
至於趙敏既做法除左想張狗去救義父之外我諗亦都有私心既存在，只係張狗自己走佬果時處理得唔夠圓滑

你冇問過張狗甩邊個多啲

喂 佢一開始係唔願意㗎喎
以後趙敏用計
再搞埋咩七蟲七毒藥
邊有得唔應承你呀

唔應承㗎嘛佢嗰兩個師叔就痛死
嗰三個要求都唔係教主提出嘅
只係冇辦法之下唯有答應 應承咗就盡力去做

其實一開始敏敏鍾意無忌啲咩純粹一見鍾情？好似無咩點寫過

唔係滅絕嘅話
今個星期五芷若都唔會倚天插無忌
咁佢地應該光明頂之後就聯婚

敏敏係直接同張狗講想佢留係身邊喎，唔係陰啲陰啲用手段迫佢喎，點心計佢呀

但敏敏唔肯俾芷若同無忌結婚此乃小說中嘅事實

仲需要問嘅咩 一定係我敏似佢老母咁靚啦

芷若細個就失雙親 大個入峨嵋有個倚靠下點知師太死埋 仲要承擔掌門之責
唸住同無忌結婚 有人愛護倚靠就比人悔婚
由細開始就無安全感 到大個搵人分擔下都冇
好難怪佢洗手段留住無忌想獨佔佢

唔揀敏敏即係冇搶婚
冇搶婚張狗可能結咗婚先知原來一切都係個枕邊人搞出黎，你睇吓佢會唔會好似佢老豆咁死

仲要佢心入面最愛敏敏

得六叔斷手斷腳係關趙敏事
當時佢地係敵對關係
七蟲七花係張狗懶醒先中

叫咗唔好揀女校架啦 出事架嘛

都接貼幾次啦
原文入面教主玩完佢腳同埋揞口水之後
佢就沉曬船 心入面想比主玩多次腳

根本我無忌寶寶魅力不可擋
敏敏食完口水返尋味

對比返芷若就知
知道所有野佢搞出黎剩係屌咗幾句教佢做人

寶寶心裡苦
但寶寶不說

每晚都要望多鈺琪幾眼先瞓

峨嵋有無tb

話說比人搶手機玩果位敏黨係咪消失左

呢啲當然都係
但最重要係身邊人同佢個目標唔同
咁先最慘

冇咁多個我......唔好意思

擺明係算計佢呀
咩懶醒呀

佢連解藥都準備好 行上武當門口搵大眼教主
擺明一切已經算計好

可能太忙掛個毒瘤

六叔個陣係江湖紛爭嘅手段同愛情無關

喺曼區掛

黑白鈺琪

身世最坎坷應該係芷若

事實係細路仔唔知有咩計可以見佢
所以咪出啲屎橋黎引人上釣

塞你含撚

no no，摸完腳之後趙敏仲大反應過無忌好多
之後無忌仲英雄救芷若

我愛黑白琪